海航子公司藍鷹航空突發宣布破產 造成1萬3千名旅客被迫滯留當地

隨著飛航普及化，搭飛機出國或通勤，對許多人而言已非新鮮事。但每趟飛行總能遇到各種「原因」，會導致你的航班誤點或取消，像是風暴、大雪、大雨、機械故障、罷工、系統出錯等，都是相當常見的因素。

但如果遇上因航空公司負債過多，突然宣布破產，導致你的預定航班被迫取消時，恐怕這個理由會讓乘客記憶深刻且深感無奈。

老牌航空突然宣告破產

《世界報》（Le Monde）報導，從1946年開業至今、法國老牌「藍鷹航空」（Aigle Azur）突然在7日向外界宣布破產申請，並同時取消旗下所有航班後，引發的衝擊效應開始發酵。

外電指出，運輸部長德傑巴利（Jean-Baptiste Djebbari）稍早已向媒體證實，藍鷹航空宣告破產，目前共有約1萬3000多名旅客被迫滯留全球航點，主要集中在北非阿爾及利亞，另外包含馬利、黎巴嫩、俄羅斯與塞內加爾等國，都有乘客受到波及。

據法國國家航空總署透露，藍鷹航空共留下14條航線，而除了法航之外，加勒比海航空（Air Caraibes）和英國易捷航空（EasyJet）都表達，願意接手承擔部份航線的意願。

成立於1946年的法國藍鷹航空

成立於二戰期間的獨立航空，藍鷹航空最早一批機隊採用道格拉斯DC-3型（Douglas DC-3）。上世紀50年代，主要營運航線範圍是連接法國本土至非、亞洲地區，值當70年代改制為區域型航空，並一度更名為盧卡斯航空（Lucas Aviation），主要提供英法航線與國內航班。

法國GO FAST集團2001年收購，僅存2家現役客機的藍鷹航空，將名稱重新改回舊名，並引入多架空巴A320與A319型客機，重新經營中短程商業航線與包機業務，其航點遍佈北非、西非、中東等地。

而中國海南航空集團也在2012年，買下藍鷹航空48%股權，成為第二大股東。直到2018和2019年初，藍鷹都仍持續擴張航點，甚至有意開啟直飛北京、聖保羅和基輔的長程航線，卻在今年9月無預警宣告破產，震驚法國金融與航空業界。

政府介入善後、希望降低乘客困擾

報導中也提到，旗下擁有11架現役客機，藍鷹航空在2018年載客量達188萬人次，繳出3億歐元（約新台幣102億9千萬元）的優質營業額，但卻仍無法阻止公司持續虧損。如今突然垮台，不僅讓員工、投資人與乘客感到無奈，也一度讓阿爾及利亞其他航空面臨不小壓力。

幾時到港航

港航資金鏈

支爆了